{"selfpaced": false, "topic_name": ["Sociology"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    D\u00e9passer l\u2019\u00e9galit\u00e9 de droit pour concr\u00e9tiser une \u00e9galit\u00e9 de fait\r\nLes textes de loi en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de Lutte Contre les Discriminations existent. Leur application reste cependant tr\u00e8s partielle et ce, malgr\u00e9 un arsenal juridique qui ne cesse, au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies de se renforcer par des directives europ\u00e9ennes, des lois nationales. Quels que soient les domaines observ\u00e9s (professionnel, politique, associatif\u2026) la quasi-totalit\u00e9 des \u00e9tudes met en relief d\u2019une part, la persistance d\u2019in\u00e9galit\u00e9s et d\u00e9montre d\u2019autre part, que les avanc\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de promotion de la diversit\u00e9 proc\u00e8dent toujours d\u2019une d\u00e9marche volontaire.\r\nPlacer cette th\u00e9matique au sein des organisations\r\nLe monde de l\u2019entreprise s\u2019engage contre les discriminations, pour la diversit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Une diversit\u00e9 qui agit comme un levier de performance, de cr\u00e9ativit\u00e9 et de richesse pour les organisations. Une volont\u00e9 qui, d\u00e9passant les d\u00e9clarations d\u2019intention, se traduit en actes et s\u2019exprime dans des politiques de recrutement ambitieuses.\n\n                                    ", "end_date": "2016-03-01T00:00:00Z", "title": "Lutte Contre les Discriminations \"\u00eatre acteur de la diversit\u00e9\"", "price": 0, "instructors": "Chantal Mathieu, B\u00e9atrice Lap\u00e9rou-Scheneider and Caroline Decoster", "institution_name": ["Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9"], "commitment": "1 hours", "subject_name": ["Social Sciences"], "course_url": "https://www.france-universite-numerique-mooc.fr/courses/univ-fcomte/89001/session01/about", "duration": "3 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["France Universit\u00e9 Numerique"], "start_date": "2016-02-09T00:00:00Z"}