{"selfpaced": true, "topic_name": ["History"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    Der Kurs zeichnet die Geschichte Karls des Gro\u00dfen nach. Sein Aufstieg, die innere Durchsetzung, die Expansion des Reiches bis zur Kaiserkr\u00f6nung sind Kernthemen der Geschichtswissenschaft. Weitere Themenfelder sind: Strukturen des Reiches, Funktionsweisen mittelalterlicher K\u00f6nigsherrschaft ohne Hauptstadt und Institutionen, Schriftlichkeit, Kommunikation und Bildung im fr\u00fchen Mittelalter. Vor allem m\u00f6chte der Kurs in den Umgang mit mittelalterlichen Quellen und ihrer Deutung einf\u00fchren. Er soll zuletzt zu einem fundierten, kritischen Urteil in aktuellen Fragen bef\u00e4higen: wie gelangt man zu methodisch korrekten Erkenntnissen und wie lassen sich so unterschiedliche Karlsbilder bewerten.\r\nWas lerne ich in diesem Kurs?\r\n\r\nHintergrundinformationen zur Geschichte Karls des Gro\u00dfen.\r\nSie lernen typische Quellen seiner Zeit kennen und werden mit den Schwierigkeiten ihrer Interpretation vertraut gemacht.\r\nSie erhalten Einf\u00fchrungen in typische geschichtswissenschaftliche Fragestellungen und Forschungsinstrumente. Das bef\u00e4higt Sie zu selbst\u00e4ndigen Recherchen \u00fcber Fragen des Kurses - und viele andere Fragen, die sich an die Geschichte des Mittelalters stellen lassen.\r\n\r\nWelche Vorkenntnisse ben\u00f6tige ich?\r\nHistorische Vorkenntnisse oder prop\u00e4deutische Grundlagen sind nicht erforderlich. Der Kurs richtet sich neben Studierenden der Geschichte auch an ein ein breiteres, geschichtsinteressiertes Publikum. Inhalte und Umgang mit Instrumenten der Forschung werden schrittweise erl\u00e4utert. Zentrale Quellen werden in deutschen \u00dcbersetzungen pr\u00e4sentiert. Lateinkenntnisse sind also nicht erforderlich. Unverzichtbar ist: Interesse an Geschichte als Wissenschaft!\n\n                                    ", "end_date": null, "title": "Karl der Gro\u00dfe - Pater Europae?", "price": 0, "instructors": "Dr. Rainer Leng", "institution_name": ["Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg"], "commitment": "4 hours", "subject_name": ["Humanities"], "course_url": "https://iversity.org/en/courses/karl-der-grosse-pater-europae-may-2016", "duration": null, "language_name": ["Others"], "provider_name": ["iversity"], "start_date": "2014-06-23T00:00:00Z"}