{"selfpaced": false, "topic_name": ["Law"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    En este curso se expone el r\u00e9gimen jur\u00eddico aplicable a los trabajadores aut\u00f3nomos, que constituyen un importante sector de la poblaci\u00f3n activa (del total de 17.504.000 trabajadores del sistema, 3.085.300 son aut\u00f3nomos), en el que se est\u00e1n enfocando las actuales pol\u00edticas p\u00fablicas.Tras delimitar la noci\u00f3n de trabajador aut\u00f3nomo (m\u00f3dulo 1), se analiza su r\u00e9gimen profesional (derechos y deberes) (m\u00f3dulo 2), con particular referencia a los derechos colectivos y al r\u00e9gimen espec\u00edfico de asociaci\u00f3n profesional de los aut\u00f3nomos (m\u00f3dulo 3). Asimismo se estudian los incentivos al autoempleo y al emprendimiento contemplados por normas estatales (m\u00f3dulo 4), y la normativa de Seguridad Social aplicable, tanto en lo que se refiere a los actos de encuadramiento y cotizaci\u00f3n, como a su protecci\u00f3n social (m\u00f3dulo 5). Finalmente, se profundiza en las peculiaridades aplicables al trabajador aut\u00f3nomo econ\u00f3micamente dependiente o TRADE (m\u00f3dulo 6)\n\n                                    ", "end_date": "2015-12-22T00:00:00Z", "title": "R\u00e9gimen profesional y protecci\u00f3n social del Trabajador Aut\u00f3nomo", "price": 0, "instructors": "Mar\u00eda del Carmen L\u00f3pez Aniorte", "institution_name": ["Universidad de Murcia"], "commitment": "3 hours", "subject_name": ["Social Sciences"], "course_url": "https://miriadax.net/web/regimen-profesional-y-proteccion-social-del-trabajador-autonomo", "duration": "6 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["Mir\u00edada X"], "start_date": "2015-11-10T00:00:00Z"}