{"selfpaced": false, "topic_name": ["Philosophy"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    Le MOOC sera consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude de la pens\u00e9e critique. Les enjeux de cette derni\u00e8re sont d\u00e9terminants pour les soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. On r\u00e9p\u00e8te qu\u2019il faut lutter contre les pr\u00e9jug\u00e9s, l\u2019obscurantisme voire le fanatisme. Mais on n\u2019apprend pas \u00e0 penser, \u00e0 critiquer les opinions re\u00e7ues, \u00e0 ne les accepter qu\u2019apr\u00e8s un travail personnel de r\u00e9flexion et d\u2019examen. Si bien que, face \u00e0 des th\u00e8ses simplificatrices, complotistes, manich\u00e9ennes, nous sommes souvent d\u00e9pourvus de ressources parce que nous n\u2019avons pas v\u00e9ritablement appris \u00e0 penser et \u00e0 argumenter.\r\nOr, on sous-estime souvent la difficult\u00e9 de penser librement et de fa\u00e7on critique. C\u2019est la raison pour laquelle le cours se d\u00e9veloppera de fa\u00e7on progressive, abordant des questions de plus en plus complexes. Dans un premier temps, il s\u2019agira d \u2018analyser les divers aspects de la pens\u00e9e critique dans ses rapports avec la politique au sens large du terme. Ensuite, une fois les concepts de base acquis, quelques brefs \u00e9l\u00e9ments d\u2019histoire de la pens\u00e9e critique seront pr\u00e9sent\u00e9s. Nous en passerons alors \u00e0 l\u2019analyse plus approfondie de th\u00e8mes intrins\u00e8quement li\u00e9s \u00e0 la probl\u00e9matique de la pens\u00e9e critique : la la\u00efcit\u00e9, la capacit\u00e9 d\u2019argumenter correctement, la libert\u00e9 d\u2019expression et l\u2019ath\u00e9isme.\r\nCe MOOC a donc une double vocation : l\u2019acquisition de certaines connaissances n\u00e9cessaires \u00e0 bien comprendre les enjeux de la pens\u00e9e critique, et une invitation \u00e0 penser par soi-m\u00eame dans un monde complexe.\n\n                                            Syllabus\n                        Semaine 1\r\nModule 1 - Pr\u00e9sentation du MOOC.Module 2 - La pens\u00e9e critique et la politique.Introduction.La critique du pouvoir.La pens\u00e9e critique, les faits, les pr\u00e9jug\u00e9s.\r\nSemaine 2\r\nModule 3 - Quelques \u00e9l\u00e9ments d\u2019histoire de la pens\u00e9e critique.Introduction.Origines et histoire de la pens\u00e9e critique.Gen\u00e8se de la notion de libre examen.\r\nSemaine 3\r\nModule 4 - D\u00e9bats et enjeux philosophiques : la question de la la\u00efcit\u00e9.Introduction.Les diff\u00e9rents aspects de la la\u00efcit\u00e9.Comparaisons entre pays.La la\u00efcit\u00e9 et les pressions religieuses contemporaines.\r\nSemaine 4\r\nModule 5 - D\u00e9bats et enjeux philosophiques : la pens\u00e9e critique, l\u2019argumentation et la libert\u00e9 d\u2019expression.Pens\u00e9e critique et argumentation.Pens\u00e9e critique et libert\u00e9 d\u2019expression.\r\nSemaine 5\r\nModule 6 - D\u00e9bats et enjeux philosophiques : pens\u00e9e critique et ath\u00e9isme.L\u2019ath\u00e9isme des Grecs aux Lumi\u00e8res.L\u2019ath\u00e9isme contemporain.Conclusion.\r\nSemaine 6\r\nModule 7 - Conclusion.Evaluation finale.\n                                    ", "end_date": "2016-04-27T00:00:00Z", "title": "D\u00e9velopper sa pens\u00e9e critique", "price": 0, "instructors": "Guy Haarscher", "institution_name": ["Universit\u00e9 libre de Bruxelles"], "commitment": "3-4 hours", "subject_name": ["Humanities"], "course_url": "https://www.fun-mooc.fr/courses/ulb/44003/session01/about", "duration": "6 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["France Universit\u00e9 Numerique"], "start_date": "2016-03-16T00:00:00Z"}