{"selfpaced": false, "topic_name": ["Communication Skills"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    En este curso los participantes lograr\u00e1n identificar y tomar decisiones sobre casos cl\u00ednicos con conflictos \u00e9ticos en el \u00e1rea de la salud por medio de la aplicaci\u00f3n del razonamiento \u00e9tico desde una perspectiva universal y considerando los aspectos m\u00e9dicos y \u00e9ticos, el marco jur\u00eddico y la decisi\u00f3n \u00e9tica. \n\nLa \u00e9tica en lo general es un elemento esencial para el avance del ser humano porque resulta de la capacidad de cuestionar, reflexionar y razonar sobre todo lo que es y todo lo que cambia en la vida. Existe evidencia de que la percepci\u00f3n y los juicios, que sobre la moral hace un individuo, definen su comportamiento. Estas capacidades que se desarrollan en forma paulatina, permiten atender y resolver los conflictos \u00e9ticos.\n\nPara facilitar tus logros tendr\u00e1s disponibles videos y evaluaciones.\n\n                                            Syllabus\n                        El contexto de la \u00e9tica m\u00e9dica \u00a1Bienvenidos a la primera semana del curso \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\"! En este m\u00f3dulo podr\u00e1s identificar qu\u00e9 ha cambiado en nuestro contexto y c\u00f3mo esos cambios han influ\u00eddo en la \u00e9tica m\u00e9dica. A partir de esto  lograr\u00e1s relacionar esos cambios con los \u00e1mbitos de la medicina que se han visto modificados y c\u00f3mo todo esto promueve que se presenten nuevos conflictos \u00e9ticos. Para facilitar tus logros tendr\u00e1s disponibles videos, lecturas, gu\u00edas de lectura, s\u00edntesis y evaluaciones. Los conceptos b\u00e1sicos de la \u00e9tica\u00a1Hola! Bienvenido al curso \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\" en su segunda semana. Este m\u00f3dulo te permitir\u00e1 diferenciar claramente entre los conceptos de moral, \u00e9tica, bio\u00e9tica, \u00e9tica m\u00e9dica, deontolog\u00eda y ley. Adem\u00e1s podr\u00e1s diferenciar un conflicto \u00e9tico en medicina de otros problemas \u00e9ticos. Para ello, contar\u00e1s con material en video, de lectura y evaluaciones.El razonamiento \u00e9ticoEstamos en la tercera semana de \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\". \u00bfListo? En este m\u00f3dulo vas a conocer las caracter\u00edsticas tanto del razonamiento como de la reflexi\u00f3n. Lo anterior ser\u00e1 \u00fatil para que logres aplicarlo en la identificaci\u00f3n y soluci\u00f3n de conflictos \u00e9ticos. El m\u00f3dulo contiene material en video, de lectura y evaluaciones.Los aspectos m\u00e9dicos del conflicto \u00e9tico\u00a1Hola! Esta es la cuarta semana de \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\". En este m\u00f3dulo podr\u00e1s aplicar tu conocimiento y experiencia previos en la medicina para identificar un conflicto \u00e9tico. Contar\u00e1s con material en video, de lectura, gu\u00edas de lectura, s\u00edntesis y evaluaciones.Los aspectos \u00e9ticos del conflicto \u00e9tico\u00bfEst\u00e1s listo para este m\u00f3dulo de \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\"? Esta semana est\u00e1 llena de retos para ti. Lograr\u00e1s identificar cada uno de los elementos que conforman un conflicto \u00e9tico. Adem\u00e1s podr\u00e1s explicar c\u00f3mo se da la contraposici\u00f3n de valores, derechos, deberes y la obligaci\u00f3n profesional en ejemplos de conflictos \u00e9ticos. Tendr\u00e1s material diverso a tu disposici\u00f3n como: video, lectura, gu\u00edas de lectura, s\u00edntesis, evaluaciones y material complementario.El marco jur\u00eddico y el conflicto \u00e9ticoHola, Es el sexto m\u00f3dulo del curso \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\". \u00bfTe has preguntado que tiene que ver el marco jur\u00eddico con el conflicto \u00e9tico? Pues preparate para identificar la importancia del marco jur\u00eddico de la atenci\u00f3n de la salud y de la obligaci\u00f3n profesional frente a un conflicto \u00e9tico. El material que tendr\u00e1s para tu apoyo cuenta con video  lectura, gu\u00edas de lectura, s\u00edntesis y evaluaciones. En este m\u00f3dulo en particular ser\u00e1 muy importante que investigues lo aplicable a tu pa\u00eds. La decisi\u00f3n \u00e9tica fundamentadaHemos llegado a la s\u00e9ptima semana del curso \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\". \u00c9ste m\u00f3dulo tratar\u00e1 sobre la decisi\u00f3n \u00e9tica fundamentada como soluci\u00f3n a un conflicto \u00e9tico. Tu podr\u00e1s ver como se aplica el razonamiento y la reflexi\u00f3n a conflictos \u00e9ticos ejemplo para estructurar la decisi\u00f3n \u00e9tica. Para apoyarte en tus logros contar\u00e1s con material como video, lectura, gu\u00edas de lectura, s\u00edntesis y evaluaciones. Tendr\u00e1s la posibilidad de practicar en conflictos \u00e9itcos ejemplo aplicando una gu\u00eda de c\u00f3mo estructurar tu decisi\u00f3n \u00e9tica.Mi proyecto: La soluci\u00f3n de un conflicto \u00e9tico.Bienvenido a la \u00faltima semana del curso \"La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico\". Esta semana podr\u00e1s mostrar tus logros al presentar la soluci\u00f3n de un conflicto \u00e9tico que incluya: 1) Una vi\u00f1eta cl\u00ednica, 2) La descripci\u00f3n del conflicto \u00e9tico m\u00e9dico; 3) El proceso de an\u00e1lisis del conflicto \u00e9tico que presentas. y 4) el enunciado de la decisi\u00f3n \u00e9tica; el fundamento m\u00e9dico, el fundamento \u00e9tico, la explicaci\u00f3n del contexto administrativo que aplique, si fuese el caso, y la explicaci\u00f3n del contexto jur\u00eddico que aplique. Para este trabajo podr\u00e1s consultar el material de todo el curso adem\u00e1s del material adicional  que consideres necesario.\n                                    ", "end_date": "2016-07-25T00:00:00Z", "title": "La Soluci\u00f3n del Conflicto \u00c9tico", "price": 0, "instructors": "Dra. Irene Durante Montiel", "institution_name": ["Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"], "commitment": "", "subject_name": ["Personal Development"], "course_url": "https://www.coursera.org/learn/etica", "duration": "8 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["Coursera"], "start_date": "2016-05-30T00:00:00Z"}