{"selfpaced": false, "topic_name": ["Psychology"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    Se pretende dar una visi\u00f3n general del Arteterapia y de los distintos conceptos existentes sobre la misma. Para ello, se realizar\u00e1 un recorrido hist\u00f3rico donde se mostrar\u00e1n sus ra\u00edces epistemol\u00f3gicas hasta conformarse como una profesi\u00f3n s\u00f3lidamente establecida en pa\u00edses como EEUU, Reino Unido, Canad\u00e1, Israel o Australia. Se dedicar\u00e1 un espacio al nacimiento del Arteterapia en Espa\u00f1a y su situaci\u00f3n en sus distintas \u00e1reas: acad\u00e9mico-formativa, profesional y de investigaci\u00f3n.Por \u00faltimo, se describir\u00e1 el contexto de la pr\u00e1ctica profesional arteterap\u00e9utica y sus principales demandantes. En primer lugar, se presentar\u00e1 el protocolo que los arteterapeutas suelen tener en cuenta a la hora de empezar, desarrollar y cerrar un tratamiento. Despu\u00e9s se explicar\u00e1n los diversos factores y procedimientos que entran en juego durante un programa de arteterapia\n\n                                    ", "end_date": "2016-02-01T00:00:00Z", "title": "Arteterapia: Concepto, Evoluci\u00f3n Hist\u00f3rica y M\u00e9todos Aplicados en su pr\u00e1ctica profesional", "price": 0, "instructors": "Mar\u00eda Dolores L\u00f3pez Mart\u00ednez and David Lopez-Ruiz", "institution_name": ["Universidad de Murcia"], "commitment": "3 hours", "subject_name": ["Social Sciences"], "course_url": "https://miriadax.net/web/arteterapia", "duration": "12 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["Mir\u00edada X"], "start_date": "2015-11-09T00:00:00Z"}