{"selfpaced": true, "topic_name": ["Calculus & Mathematical Analysis"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    Ders \u00e7ok de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlardaki ikili dizinin birincisidir. Burada \u00e7ok de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlardaki temel t\u00fcrev ve entegral kavramlar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek ve bu konulardaki problemleri \u00e7\u00f6zmekteki temel y\u00f6ntemleri sunmaktad\u0131r. Ders ger\u00e7ek ya\u015famdan gelen uygulamalar\u0131 da tan\u0131tmaya \u00f6nem veren \u201ci\u00e7erikli yakla\u015f\u0131mla\u201d tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nB\u00f6l\u00fcmler\nB\u00f6l\u00fcm 1: Genel Konular ve D\u00fczlemdeki Vekt\u00f6rler\nB\u00f6l\u00fcm 2: Uzayda Vekt\u00f6rler, Do\u011frular ve D\u00fczlemler; Vekt\u00f6r Fonksiyonlar\u0131\nB\u00f6l\u00fcm 3: D\u00fczlem E\u011frilerinden Hat\u0131rlatmalar ve Uzay E\u011frileri, \u0130ki De\u011fi\u015fkenli ve \u0130kinci Derece Fonksiyonlar ve Kar\u015f\u0131t Gelen Y\u00fczeyler\nB\u00f6l\u00fcm 4: \u00d6zel Yap\u0131daki \u0130ki De\u011fi\u015fkenli Olarak Karma\u015f\u0131k Fonksiyonlar, \u0130ki De\u011fi\u015fkenli Fonksiyonlarda K\u0131smi T\u00fcrev ve \u0130ki Katl\u0131 Entegralin Temel Tan\u0131mlar\u0131; Limit Kavram\u0131n\u0131n Gereklili\u011fi ve Anlat\u0131m\u0131\nB\u00f6l\u00fcm 5: T\u00fcrev Hesaplama Y\u00f6ntemleri\nB\u00f6l\u00fcm 6: T\u00fcrev Uygulamalar\u0131\nB\u00f6l\u00fcm 7: \u0130ki Katl\u0131 Entegraller ve Uygulamalar\u0131\n-----------\nThe course is the first of the sequence of calculus of multivariable functions. It develops the fundamental concepts of derivatives and integrals of functions of several variables, and the basic tools for doing the relevant calculations. The course is designed with a \u201ccontent-based\u201d approach, i. e. by solving examples, as many as possible from real life situations. \n\nChapters\nChapters 1:  General Topics and Vectors in the Plane\nChapters 2: Vectors in Space, Lines and Planes; Vector Functions\nChapters 3: Reminders of Plane Curves and Space Curves, Quadratic Functions and Variables, Surfaces\nChapters 4: Special Two Variables Complex Functions, the Basic Definition of Partial Derivatives and Two Storey Integrals in Two Unknown Functions ; Necessity and Details of Limits\nChapters 5: Methods of Derivative Calculations\nChapters 6: Application of Derivatives\nChapters 7:  Two Storey Integrals and Applications\n-----------\nKaynak: Attila A\u015fkar, \u201c\u00c7ok de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlarda t\u00fcrev ve entegral\u201d. Bu kitap d\u00f6rt ciltlik dizinin ikinci cildidir. Dizinin di\u011fer kitaplar\u0131 Cilt 1 \u201cTek de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlarda t\u00fcrev ve entegral\u201d, Cilt 3: \u201cDo\u011frusal cebir\u201d ve Cilt 4: \u201cDiferansiyel denklemler\u201d dir.\n\nSource: Attila A\u015fkar, Calculus of Multivariable Functions, Volume 2 of the set of Vol1: Calculus of Single Variable Functions, Volume 3: Linear Algebra and Volume 4: Differential Equations. All available online starting on January 6, 2014\n\n                                            Syllabus\n                        Genel Konular ve D\u00fczlemdeki Vekt\u00f6rlerFonksiyon kavram\u0131: girdi \u2013 \u00e7\u0131kt\u0131, bir de\u011ferin di\u011ferine g\u00f6nderimi, \u00e7izit, ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm g\u00f6sterimleri. \u00c7ok de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlar\u0131n s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131: uzayda e\u011friler, y\u00fczeyler ve vekt\u00f6r alanlar\u0131. D\u00fczlemde karteziyen ve dairesel koordinatlar\u0131n, uzayda karteziyen, silindir ve k\u00fcresel koordinatlar\u0131n tan\u0131t\u0131lmas\u0131. Fonksiyonlar\u0131n a\u00e7\u0131k, kapal\u0131 ve parametrelerle g\u00f6sterilmesi. Vekt\u00f6rler: d\u00fczlemde geometriden cebire. D\u00fczlemde toplama, bir say\u0131yla \u00e7arpma, i\u00e7 \u00e7arp\u0131m ve vekt\u00f6r \u00e7arp\u0131m\u0131. Bu i\u015flemlerin \u00fc\u00e7 boyuta genellenmesi ve \u00fc\u00e7l\u00fc vekt\u00f6r \u00e7arp\u0131mlar\u0131. Bu kavramlar\u0131n geometrideki anlamlar\u0131 ve uygulamalar\u0131. Uzayda do\u011frular ve d\u00fczlemler. Uzayda Vekt\u00f6rler, Do\u011frular ve D\u00fczlemler; Vekt\u00f6r Fonksiyonlar\u0131Uzayda e\u011friler: tek ba\u011f\u0131ms\u0131z ve \u00fc\u00e7 ba\u011f\u0131ml\u0131 de\u011fi\u015fkenle vekt\u00f6r fonksiyonlar\u0131. D\u00fczlemdeki temel e\u011frilerin hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131 ve uzaydaki baz\u0131 \u00f6nemli e\u011frilerin tan\u0131t\u0131lmas\u0131. D\u00fczlemde yay uzunlu\u011fu, e\u011frilik ile te\u011fet ve dik vekt\u00f6rlerin hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131. Uzayda yay uzunlu\u011fu, te\u011fet, dik ve ikinci dik (binormal) vekt\u00f6rleriyle e\u011frilik ve burulman\u0131n tan\u0131mlanmas\u0131. Uzaydaki y\u00f6r\u00fcngelerde h\u0131z ve ivme.D\u00fczlem E\u011frilerinden Hat\u0131rlatmalar ve Uzay E\u011frileri, \u0130ki De\u011fi\u015fkenli ve \u0130kinci Derece Fonksiyonlar ve Kar\u015f\u0131t Gelen Y\u00fczeylerUzayda y\u00fczeyler: iki ba\u011f\u0131ms\u0131z ve tek ba\u011f\u0131ml\u0131 de\u011fi\u015fkenle tan\u0131mlanan say\u0131sal fonksiyonlar. Y\u00fczeylerin anla\u015f\u0131lmas\u0131 ve temel y\u00fczeylerde \u00e7izimler: perspektif g\u00f6r\u00fcn\u00fcm, e\u015fit de\u011fer e\u011frileri ve kesitlerin \u00e7izimi. \u0130ki de\u011fi\u015fkenli ikinci derece kuvvet fonksiyonlar\u0131yla verilen temel y\u00fczeyler. Silindir y\u00fczeyleri ve d\u00f6nel y\u00fczeyler. \u0130ki de\u011fi\u015fkenli \u00f6zel bir yap\u0131 olarak karma\u015f\u0131k de\u011ferli fonksiyonlar. Mathematica, Mathlab, Ghostview\u2026 gibi yaz\u0131l\u0131mlarla bilgisayarda \u00e7izimlerden \u00f6rnekler.\u00d6zel Yap\u0131daki \u0130ki De\u011fi\u015fkenli Olarak Karma\u015f\u0131k Fonksiyonlar, \u0130ki De\u011fi\u015fkenli Fonksiyonlarda K\u0131smi T\u00fcrev ve \u0130ki Katl\u0131 Entegralin Temel Tan\u0131mlar\u0131; Limit Kavram\u0131n\u0131n Gereklili\u011fi ve Anlat\u0131m\u0131Tek de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlarda t\u00fcrev ve entegralin hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131. Buradaki ana kavramlar\u0131n \u0130ki de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlarda \u201ck\u0131smi t\u00fcrev\u201d ve \u201ciki katl\u0131 entegral\u201d olarak genellenmesi. K\u0131smi t\u00fcrev ve iki katl\u0131 entegralin geometrideki anlamlar\u0131. Temel tan\u0131mlar\u0131 peki\u015ftiren az say\u0131da k\u0131smi t\u00fcrev ve iki katl\u0131 entegrallerin hesab\u0131. T\u00fcrev Hesaplama Y\u00f6ntemleri\u0130ki de\u011fi\u015fkenli say\u0131sal a\u00e7\u0131k fonksiyonlarla tan\u0131mlanan y\u00fczeyde te\u011fet d\u00fczlem ve diferansiyel. Zincirleme t\u00fcrev y\u00f6ntemi ve tam t\u00fcrev. Y\u00f6ne g\u00f6re t\u00fcrev. Gradyan. Koordinat d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc ve Jakobiyan. Taylor serileri. Kritik noktalar, en b\u00fcy\u00fck ve en k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011ferler. T\u00fcrev hesaplamalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 ve \u201cn\u201d de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlara genellenmesi.T\u00fcrev Uygulamalar\u0131\u0130ki de\u011fi\u015fkenli say\u0131sal a\u00e7\u0131k fonksiyonlarla tan\u0131mlanan y\u00fczeyde te\u011fet d\u00fczlem ve diferansiyel. Zincirleme t\u00fcrev y\u00f6ntemi ve tam t\u00fcrev. Y\u00f6ne g\u00f6re t\u00fcrev. Gradyan. Koordinat d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc ve Jakobiyan. Taylor serileri. Kritik noktalar, en b\u00fcy\u00fck ve en k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011ferler. T\u00fcrev hesaplamalar\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 ve \u201cn\u201d de\u011fi\u015fkenli fonksiyonlara genellenmesi.\u0130ki Katl\u0131 Entegraller ve Uygulamalar\u0131\u0130ki katl\u0131 entegrallerde hesaplama \u00f6rnekleri. Kartezyen ve dairesel koordinatlarda hesaplamalar, uygulamalardan \u00f6rnekler.D\u00f6nem Sonu S\u0131nav\u0131 (Final Exam) \n                                    ", "end_date": "2016-07-25T00:00:00Z", "title": "\u00c7ok de\u011fi\u015fkenli Fonksiyon I: Kavramlar / Multivariable Calculus I:  Concepts", "price": 0, "instructors": "Attila A\u015fkar", "institution_name": ["Ko\u00e7 University"], "commitment": "6-9 hours", "subject_name": ["Mathematics"], "course_url": "https://www.coursera.org/learn/hesap-calculus-dersi", "duration": "8 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["Coursera"], "start_date": "2016-05-30T00:00:00Z"}