{"selfpaced": false, "topic_name": ["Disease & Disorders"], "description": "\n\n                    \n                    \n                    Las demencias son el proceso degenerativo m\u00e1s frecuentes en poblaci\u00f3n mayor (seg\u00fan el informe mundial del Alzheimer 2013, para el 2050 habr\u00e1 277 millones de enfermos de Alzheimer en el mundo). Las demencias en muchos casos hacia estados de total dependencia cognitiva y/o funcional, lo que supone un alto impacto en la calidad de vida de los pacientes y sus familiares, as\u00ed como importantes costes sanitarios y sociales consider\u00e1ndose adem\u00e1s como los principales motivos de institucionalizaci\u00f3n de los pacientes. Las Unidades de Deterioro Cognitivo surgen para dar respuesta a las m\u00faltiples y diversas necesidades de los pacientes con demencia y sus familiares. La problem\u00e1tica que generan estas enfermedades transciende lo sanitario y tiene profundas implicaciones sociales, familiares e ingluso legales. Las Unidades de Deterioro Cognitivo est\u00e1n integradas por profesionales de la salud de diversas disciplinas que trabajan de forma coordinada para dar una atenci\u00f3n integral a los pacientes y sus familias. Estas Unidades son el eje para la detecci\u00f3n precoz, el tratamiento y la rehabilitaci\u00f3n, donde el tambem cuidador- paciente es la unidad de intervenci\u00f3n.\n\n                                    ", "end_date": "2016-02-01T00:00:00Z", "title": "El abordaje multidisciplinar de las demencias", "price": 0, "instructors": "Ana Pozueta Cantudo and Carmen Mar\u00eda Sarabia Cobo", "institution_name": ["Universidad de Cantabria"], "commitment": "3 hours", "subject_name": ["Health & Medicine"], "course_url": "https://miriadax.net/web/el-abordaje-multidisciplinar-de-las-demencias", "duration": "7 weeks", "language_name": ["Others"], "provider_name": ["Mir\u00edada X"], "start_date": "2015-12-14T00:00:00Z"}